% Opcje klasy 'iithesis' opisane sa w komentarzach w pliku k\bibliography{citations/references,citations/39174725,citations/citations-matteucci1,citations/citations-matteucci3,citations/about_berger,citations/about_vladimir,citations/about_einthoven,citations/about_gibson,citations/rem_sleep,citations/sleep_stage,citations/gloor,citations/fisher,citations/nonstationary,citations/nozaradan,citations/basar,citations/harmony,citations/lal,citations/lagapoulos,citations/klimesch,citations/alastair,citations/engel,citations/ray,citations/bertrand,citations/fries,citations/iclabel,citations/pandey,citations/daly,citations/lawhatre,citations/foster,citations/the-music-of-silence_-part-i_-responses-to-musical-imagery-encode-melodic-expectations-and-acoustics,citations/stober,citations/guess,citations/sterni,citations/rebecca,citations/essentia,citations/sarker,citations/sarker2,citations/bcmi}asy. Za ich pomoca
% ustawia sie przede wszystkim jezyk oraz rodzaj (lic/inz/mgr) pracy.
\documentclass[english,mgr,shortabstract]{iithesis}

\usepackage[utf8]{inputenc}

%%%%% DANE DO STRONY TYTUŁOWEJ
% Niezaleznie od jezyka pracy wybranego w opcjach klasy, tytul i streszczenie
% pracy nalezy podac zarowno w jezyku polskim, jak i angielskim.
% Pamietaj o madrym (zgodnym z logicznym rozbiorem zdania oraz estetyka) recznym
% zlamaniu wierszy w temacie pracy, zwlaszcza tego w jezyku pracy. Uzyj do tego
% polecenia \fmlinebreak.
\polishtitle    {Predykcja cech słuchanej muzyki na podstawie sygnału EEG}
\englishtitle   {Prediction of listened music features from EEG signal}
\polishabstract {Rozważamy możliwość dekodowania pewnych cech słuchanej muzyki na podstawie sygnału EEG.
Korzystamy z danych EEG zebranych podczas słuchania muzyki przez uczestników.
Najpierw pytamy, czy można przewidzieć nazwę słuchanej piosenki. Odpowiadamy pozytywnie, lecz wynik słabo generalizuje się pomiędzy uczestnikami.
Wyjaśniamy wynik eksperymentu przy pomocy eksperymentu z użyciem algorytmu DTW.
Dalej pytamy, czy cechy muzyki można przewidzieć.
W tym celu klasyfikujemy fragmenty EEG jako "gęste" lub "rzadkie", na podstawie liczby nut rozpoczętych w odpowiadającym fragmencie muzyki.
Finalnie, rekonstruujemy słuchane fragmenty muzyki na podstawie sygnału EEG.
}
\englishabstract{We consider the possibility of decoding music features from the EEG signal. 
We utilize datasets of joint music and EEG recordings. 
First, we ask whether the song name can be predicted and get a positive result, yet it is weakly generalizable across subjects. 
We explain the result with a DTW experiment. 
We further ask whether music features can be predicted. 
For that, we classify EEG snippets into "dense" and "sparse" based on the number of note onsets in the related music snippet.
Lastly, we reconstruct the listened-to music from the EEG signal.
}
% w pracach wielu autorow nazwiska mozna oddzielic poleceniem \and
\author         {Karol Ochman-Milarski}
% w przypadku kilku promotorow, lub koniecznosci podania ich afiliacji, linie
% w ponizszym poleceniu mozna zlamac poleceniem \fmlinebreak
\advisor        {dr Paweł Rychlikowski}
%\date          {}                     % Data zlozenia pracy
% Dane do oswiadczenia o autorskim wykonaniu
%\transcriptnum {}                     % Numer indeksu
%\advisorgen    {dr. Jana Kowalskiego} % Nazwisko promotora w dopelniaczu
%%%%%

%%%%% WLASNE DODATKOWE PAKIETY
%
\usepackage{graphicx,listings,amsmath,amssymb,amsthm,amsfonts,tikz,float}
%
%%%%% WŁASNE DEFINICJE I POLECENIA
%
%\theoremstyle{definition} \newtheorem{definition}{Definition}[chapter]
%\theoremstyle{remark} \newtheorem{remark}[definition]{Observation}
%\theoremstyle{plain} \newtheorem{theorem}[definition]{Theorem}
%\theoremstyle{plain} \newtheorem{lemma}[definition]{Lemma}
%\renewcommand \qedsymbol {\ensuremath{\square}}
% ...
%%%%%

\begin{document}

%%%%% POCZĄTEK ZASADNICZEGO TEKSTU PRACY


\input{introduction}


\input{eeg_signal}


% \input{datasets}
\input{methods}


\input{datasets}


\input{related}

\input{results}

\input{discussion}

\input{appendix}

%%%%% BIBLIOGRAFIA

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{citations/references,citations/39174725,citations/citations-matteucci1,citations/citations-matteucci3,citations/about_berger,citations/about_vladimir,citations/about_einthoven,citations/about_gibson,citations/rem_sleep,citations/sleep_stage,citations/gloor,citations/fisher,citations/nonstationary,citations/nozaradan,citations/basar,citations/harmony,citations/lal,citations/lagapoulos,citations/klimesch,citations/alastair,citations/engel,citations/ray,citations/bertrand,citations/fries,citations/iclabel,citations/pandey,citations/daly,citations/lawhatre,citations/foster,citations/the-music-of-silence_-part-i_-responses-to-musical-imagery-encode-melodic-expectations-and-acoustics,citations/stober,citations/guess,citations/sterni,citations/rebecca,citations/essentia,citations/sarker,citations/sarker2,citations/musing,citations/bcmi,citations/nicolaou,citations/kello,citations/postolache,citations/controlnet,citations/denk,citations/jain}

\end{document}
